傳大埔連儂隧道將被清場 地政總署指周五僅清走違泊單車

地政總署昨晚開始在大埔墟車站往交通交匯處的行人隧道群內，即現時貼滿為香港打氣及反送中訊息 memo 紙的「連儂隧道」，張貼多張告示，指根據法例，要求不合法佔用四條隧道欄杆及附近土地的人士，在明天開始停止有關情況。不過，地政總署回覆《立場新聞》指，各相關政府部門計劃於明天在大埔區採取跨部門聯合清理行動，依法接管及移走違例的單車。

有關通告由地政總署透過大埔地政署發出，指根據土地（雜項條文）條例，「現公佈，依據上述條例第3條指定的當局現飭令不合法佔用位於大埔沿大埔墟港鐵站外附近行人隧道編號 NS142，NS142A，NS156，NS157 的欄杆及附近行人道欄杆附近的未批租土地的情況在二零一九年七月十二日之前停止。」意即在現時大埔墟港鐵站對出的四條隧道，出現不合法佔用情況，當局要求在這四條隧道佔用欄杆及附近行人道欄杆附近的佔用情況，要在明天停止。

不過連儂隧道內貼滿 memo 紙的地方多為隧道內牆壁，而並非欄杆；欄杆部份更多是泊有未經許可停泊的單車，單車上亦貼有地政總署的告示。

地政總署其後回應指，政府一直關注違例停泊單車的問題，各相關政府部門，包括分區民政事務處、地政處、運輸署、警務處和食物環境衞生署等，會按實際情況不時採取聯合行動，清理違例停泊的單車。

而各相關政府部門計劃於 7 月 12 日，即明天於大埔區採取跨部門聯合清理行動，依法接管及移走違例的單車。地政總署解釋，由於行動針對違例停泊的單車，因此分區地政處在大埔墟港鐵站附近執管範圍，包括行人隧道內就違例停泊單車張貼通知。

我無野講

又想助攻